---
title: '[Linux] Linux 简介'
catalog: true
date: 2019-07-14 01:13:47
subtitle: Linux 简介
header-img: /img/linux/linux_bg.jpg
tags:
- Linux
categories:
- Linux
---

## 概述

Linux 是一种自由和开放源码的类 UNIX 操作系统，使用 Linux 内核。目前存在着许多不同的 Linux 发行版，可安装在各种各样的电脑硬件设备，从手机、平板电脑、路由器和影音游戏控制台，到桌上型电脑，大型电脑和超级电脑。 Linux 是一个领先的操作系统，世界上运算最快的 10 台超级电脑运行的都是 Linux 操作系统。

Linux 操作系统也是自由软件和开放源代码发展中最著名的例子。只要遵循 GNU 通用公共许可证,任何人和机构都可以自由地使用 Linux 的所有底层源代码，也可以自由地修改和再发布。严格来讲，Linux 这个词本身只表示 Linux 内核，但在实际上人们已经习惯了用 Linux 来形容整个基于 Linux 内核，并且使用 GNU 工程各种工具和数据库的操作系统 (也被称为 GNU/ Linux)。通常情况下，Linux 被打包成供桌上型电脑和服务器使用的 Linux 发行版本。一些流行的主流 Linux 发行版本，包括 Debian (及其衍生版本 Ubuntu)，Fedora 和 OpenSUSE 等。Kernel + Softwares + Tools 就是 Linux Distribution

目前市面上较知名的发行版有：`Ubuntu`、`RedHat`、`CentOS`、`Debian`、`Fedora`、`SuSE`、`OpenSUSE`、`TurboLinux`、`BluePoint`、`RedFlag`、`Xterm`、`SlackWare`等。



![1](1.png)



## Linux 与 Windows 比较
目前国内 Linux 更多的是应用于服务器上，而桌面操作系统更多使用的是 Windows。主要区别如下

| 比较     | Windows                                                      | Linux                                                        |
| -------- | ------------------------------------------------------------ | ------------------------------------------------------------ |
| 界面     | 界面统一，外壳程序固定所有 Windows 程序菜单几乎一致，快捷键也几乎相同 | 图形界面风格依发布版不同而不同，可能互不兼容。GNU/Linux 的终端机是从 UNIX 传承下来，基本命令和操作方法也几乎一致。 |
| 驱动程序 | 驱动程序丰富，版本更新频繁。默认安装程序里面一般包含有该版本发布时流行的硬件驱动程序，之后所出的新硬件驱动依赖于硬件厂商提供。对于一些老硬件，如果没有了原配的驱动有时很难支持。另外，有时硬件厂商未提供所需版本的 Windows 下的驱动，也会比较头痛。 | 由志愿者开发，由Linux核心开发小组发布，很多硬件厂商基于版权考虑并未提供驱动程序，尽管多数无需手动安装，但是涉及安装则相对复杂，使得新用户面对驱动程序问题（是否存在和安装方法）会一筹莫展。但是在开源开发模式下，许多老硬件尽管在 Windows 下很难支持的也容易找到驱动。HP、Intel、AMD 等硬件厂商逐步不同程度支持开源驱动，问题正在得到缓解。 |
| 使用     | 使用比较简单，容易入门。图形化界面对没有计算机背景知识的用户使用十分有利。 | 图形界面使用简单，容易入门。文字界面，需要学习才能掌握。     |
| 学习     | 系统构造复杂、变化频繁，且知识、技能淘汰快，深入学习困难。   | 系统构造简单、稳定，且知识、技能传承性好，深入学习相对容易。 |
| 软件     | 每一种特定功能可能都需要商业软件的支持，需要购买相应的授权。 | 大部分软件都可以自由获取，同样功能的软件选择较少。           |